<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | sourrabbit & linpx]]></title>
  <link href="http://colors4.us/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://colors4.us/"/>
  <updated>2012-01-16T03:01:56-05:00</updated>
  <id>http://colors4.us/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dong Ping; Lin Pengxuan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新衣服和新房子]]></title>
    <link href="http://colors4.us/blog/2012/01/16/xin-yi-fu-he-xin-fang-zi/"/>
    <updated>2012-01-16T02:51:00-05:00</updated>
    <id>http://colors4.us/blog/2012/01/16/xin-yi-fu-he-xin-fang-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>周一上班。今天穿了新衣服，配了一条很久没戴过的链子。链子还是当年住在香港时和sam一起买的，几年下来，能找到的只有两条了，sam也很久没见了。说到这里似乎应该发一下时光如流水、物是人已非之类的文青感慨，但其实跑题前的point是，穿新衣服的心情过于兴奋黑色真显瘦！导致出门忘记戴围巾和手套，被风吹了个透心凉，现在还在流鼻涕。<!--more--></p>

<p>周末和老公去看了新房子，从新家上班大概需要一个小时。人总是不能对比。在北京时天天从市里跑到机场上班，从来没觉得远，但到了这边，每次说起上班时间，只要超过一小时，就有人同情地说，这么远啊。。。我现在的上班时间单程是两个小时，在韩国同事眼里，我好像住在火星上。但其实习惯了也就那样，练练听力，看看小说，再睡一会儿，时间很快就过去了。当然这有个前提，就是身上带着手机，而且手机电池一定要hold住。路上有很多新奇的见闻，比如窗外的街道，车里的人群，运气好能看到帅哥美女，有时也会遭遇令人虎躯一震的韩国惊悚非主流。</p>

<p>新房子是小复式，整整一面墙的落地玻璃窗很给力，我这么恐高的人看了都流口水。这几天一直在心里默画新家摆设图，不舍得把任何一样家具挡在玻璃窗前，甚至想把现在的大床卖掉来腾地儿。为了好风景，我宁愿睡地板。想象中的新家周末是这样的：窗帘全部敞开，阳光把地板染成金色，音响里放着歌，在电视前铺一条白色长毛软毡，上面扔几个五颜六色的抱枕，旁边的小桌上摆着水果和红豆汤，可以边看电视边做瑜伽。楼梯旁再放一只半人高的大花瓶，里面的百合含着露水，在阳光下慢慢绽放。</p>

<p>不过，韩国这边花实在太贵，是北京的三倍还多，来这边以后就没买过鲜花，现在家里只有两盆只长叶子的不知名绿草和一束永远怒放的人造向日葵。哎，九成九到时只能继续摆假花了，倒是可以好好挑一个心水的花瓶。</p>

<p>看房时走马观花了一下，新家附近好像没啥吃饭的地儿。和老公说起，他很严肃地说，以后你要学习做饭了。这句话非常不符合事实，让我极度气愤，难道我现在不会做饭吗？！！那是谁边吃边发自肺腑地抒情“真香”来着？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[韩国租屋纪录]]></title>
    <link href="http://colors4.us/blog/2012/01/14/han-guo-zu-wu-ji-lu/"/>
    <updated>2012-01-14T08:05:00-05:00</updated>
    <id>http://colors4.us/blog/2012/01/14/han-guo-zu-wu-ji-lu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年2月12日我住进了现在的屋子,신촌 창천동 20-41 아남오피스텔 907호。东南边的大落地窗户在我们起的够晚的时候，让太阳把我晒醒，而从这里去上班，门前的三条bus线随便选个，可以在有位子的前提下，20分钟内抵达公司。家边上是首尔有名的大学生聚集区，意味着可以以便宜的价格吃到各色韩国料理；出门左转的电影院可以让我们周末早起看上一场30元的好莱坞大片。住的很习惯和喜欢，方便异常。租金也是可以接受的，保证金1500万韩币，每月70万租金，20万左右的物业和水电等，1万韩币目前可以换55人民币。<img src="http://farm8.staticflickr.com/7029/6698727415_f5338b497d_z.jpg" alt="异常小乱的家" /></p>

<!--more-->


<p>不过，开始就意味着结束。我得搬出去了。老婆在首尔南边京畿道的安山市找到一份律所的工作，来回在路上每天花4小时。这个，完全，无法，接受。于是就开始考虑搬家。</p>

<h4>选址</h4>

<p>选址当然是租屋的首个要件。选址的原则是，尽量减少她上班的时间，同时不过多增加我出勤的时间。我工作的性质，较晚回家，如果在路上得花个1小时，转个车什么的，我还是直接让身体崩溃好些。首先圈出若干在20分钟bus路程内的地点，再考虑这些地点去她上班方便与否。结果还真有这么地方，是个叫구로역的地方。住这的话，我坐地铁5站路(包括一次换车)或是bus直达，20-25分钟；她去上班转一次地铁就行(相比原来换3次)，1小时可以到。不是没有想过到离她近的，在那些潜在选择地点，让我有种递增函数的感觉，她勤务时间每减少1分钟，我得增加2-3分钟，或多增加一次换车，没有经济性。于是就定下来了，구로역，就它了，不搞了。</p>

<h4>找不动产公司</h4>

<p>韩国不动产公司和这里的医院一样，不会坐地起价。信息不对称导致让人花钱花得憋得慌的感觉应该不多。不动产门口都会贴着说，这是公家认证过的中介商。而手续费也有法定的标准，所以即使在月租上多上10万或20万，对他们能收的中介费影响不是很大，因此和坐地起价的做法相比，他们更愿意选择小让些利，做长期生意。韩国不动产中有个全世界独一无二的租赁概念，叫<code>전세(傳貰)</code>，我们交一定金额给屋主后，这房子可以免费住。而屋主可以拿着这笔钱或是去投资或是去存银行。天下还由这么好的事情，有的，前提是这笔钱不是个小数目，比如我现在的屋子对应的金额就是70万人民币左右(咂舌吧)。我没有那么多现金，直接走月租。
昨天公司也在搬家，从五楼换到四楼(没错，我们公司也是不折腾不舒服星球注册的)。提前3小时给小班，我一想时间还多，不如就去找个屋子吧。于是爬上bus，直奔구로역地铁站。下车后，走进最近的一家看上去像오피스텔(officetel)的楼就进去，刚好有家中介服务。话不多说，介绍来意后，请她带我看看房子。首先看了同幢楼的几个房间，都是小复式，价格还比原来的少些，有些旧，不过我个人觉得还OK，毕竟对住的要求不高。于是就开始商谈合约的问题。在办公室聊时候，我的话唠救了我一次。问到，这附近有没有档次看上去更好一些的屋子。地产说，有的，我带你看看。</p>

<h4>就是它了</h4>

<p>我们出来又向北走了5分钟，进了一家有如宾馆的大楼。这是一幢不过一年的新建筑物，地下6层，地上19层。我们直接进入1920房。地板，复式楼梯，冰箱，洗衣机都是全新的，最重要的景色相当不错，向南的一面不是转头，是一整面窗户墙。我直接就惊呆了，还有这么好的屋子，多少钱我都要住进来。不多说，上个小视频看看。</p>

<iframe src="http://player.vimeo.com/video/35050903?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" width="400" height="711" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe>


<p>直到中介商和我说了价钱，我都无法相信。每月75万/保证金1000万,或是每月65万/保证金2000万。我都无法相信自己的耳朵。晚上回去和<a href="http://twitter.com/sourrabbit">@sourrabbit</a>谈了以后，也觉得靠谱。第二天就过来把合约金给交了。</p>

<h4>需要了解的事项</h4>

<ul>
<li>在韩国要搬离居所，必须提前一个月对目前的房主交代。我的情况是，下个月我刚好一年租约到期，这样换的话，不会产生费用。否则，必须通过中介找到一个愿意接手我房子的下家住进来代替我完成目前的合约，费用的产生必不可少。</li>
<li>几乎没得降价。价格在平均水准。人都是这样，知道明确费用后，钱就愿意花了。要想价格低，可以，你多交保证金。我在这里的情况，如上所述，每月75万/保证金1000万,或是每月65万/保证金2000万。意味着，在注满一年的情况下，你多付的500万保证金给你带来了120万的利益，收益率为24%，所以在没有其他问题的前提下，还是走65万的月租。</li>
<li>不过，这栋楼的问题是，盖楼时负债达到350亿韩币，约2亿人民币。如果出现异常情况，我的保证金可能无法拿回。小概率事件不等于不会发生。这也解释了这屋子便宜吧。我倾向于人品问题，我打算年后多去<a href="http://www.qiushibaike.com">糗事百科</a>多发些帖子，积点人品。</li>
<li>晚上回家前，特地到去年的中介那儿坐了坐。这个大叔，人很热心。指示我搬过去后，到区内的事务所做个登记，尽最大努力做到押金的安全。</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[酱油君的旁观记录]]></title>
    <link href="http://colors4.us/blog/2012/01/09/jiang-you-jun-de-pang-guan-ji-lu/"/>
    <updated>2012-01-09T06:52:00-05:00</updated>
    <id>http://colors4.us/blog/2012/01/09/jiang-you-jun-de-pang-guan-ji-lu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>老公终于把博客搞好了。看了他的整理记录I、II、III，我一时间无语凝噎。火星文也不过如此了。老公说他对git（天知道这是啥东西）的理解近似于残疾人，那我就算有荣幸能归入人类一族，也得是个死人。想我人生几十年唯一一次被老公称赞有geek风格的，是读研时学校发给每个人用的校园网密码，在随身携带密码小纸条的半个学期后，我终于记住了这一长串夹杂数字、字母和标点的东东，而没改个更简单的唯一原因是我不会。<!--more--></p>

<p>老公搞这个博客有一个多月了。刚开始我很兴奋，因为我每次提起浪漫时他的反应都是嗤之以鼻，这次竟然提出要建一个我们俩共有的网站，浪漫如斯，让我一度怀疑太阳升起的方向。于是，在领导大人埋首案前时，我相当殷勤，端茶送水削水果按肩膀，保证做好后勤服务。那段时间老公不爱出门，我们在家吃饭的次数直线上升，我作为家庭第一大厨，练手的机会多了，技术日益熟练，作品多次受到领导的嘉奖。领导彻夜办公，有一次到了凌晨5点，眼睛红得像小白兔，不时发出“oh yeah!”或者“哎呀……啊……”之类的感叹词，我就在旁边根据不同情景搭讪：恭喜恭喜！老公真厉害！没事没事，歇会儿再来。</p>

<p>也有不和谐的时候，因为家里要保持安静，没人和我聊天，不能开电视，也不能用ipad看郭德纲，我迅速沦为一团只能举着手机看小说的空气。两周下来我就抓狂了，没少给老公亮后脑勺，在此也向辛勤工作的领导大人致以最诚挚的歉意。</p>

<p>我一直认为，写博客前的准备工作无非就是注册个账号，再挑个喜欢的模板。经此一役，人生观都颠覆了。某天凌晨，老公完成一项阶段性胜利，激动之余给我演示如何更新博客。一个漆黑的小窗口，光标闪着诡异的绿光，老公幽幽地介绍：两个冒号代表一个空格，三个顿号放大一个字体%&amp;￥#￥……这到底是写博客还是编程！！我当时看手机小说看到两眼抽筋，再听到这些，直接一头昏死过去。更个博客咋这么难呢？如无意外，这篇也应该是我发给老公文档，他再帮我更新到网站上去。再次庆幸当年高考的选择，如果我读了计算机系，现在能不能毕业还得两说。</p>

<p>我们博客的样子改了好几个版本。起初是非常纯爷们的男人风格，我审查后，强烈要求加入我的女性化元素。老公从善如流，就成了现在的样子——主色调是白和红，栏头处我的名字被放在了前面，周围还圈了类似雪糕冰霜一样的小花纹，很可爱。</p>

<p>小时候有叔叔阿姨夸我长得快，就会说，有苗不愁长，有猪不怕壮。我一度相当反感后面半句，不过现在看着我们的博客，也涌上了同样的情绪，有博客就不怕填！老公辛苦了1个月，接下来就是属于我们俩的甜蜜记录时间了。</p>

<p><a href="http://colors4.us">colors4.us</a>，见证我们缤纷的生活。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[kindle touch 初始印象]]></title>
    <link href="http://colors4.us/blog/2011/12/10/kindle-touch-e5889de5a78be58db0e8b1a1/"/>
    <updated>2011-12-10T00:08:00-05:00</updated>
    <id>http://colors4.us/blog/2011/12/10/kindle-touch-e5889de5a78be58db0e8b1a1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li><p>今天收到kindle touch。我非常确定我是相当早获得touch的人。一来订的早，二来直接让朋友寄过来，USPS据说快要破产了，怎么送快递还这么给力（也可能是因为这个原因吧，-_-!!）。美国到首尔用了6天，快递费是14美元。对kindle fire没有任何心思，对我来说，家里的iPad已经是最给力的了，和airport配合，音箱直接流出无线音乐。 <img src="https://lh4.googleusercontent.com/-s5qPeTZVJWQ/TuITT8DJs4I/AAAAAAAAEuw/kL4N-gRuB0c/s720/IMG_4805.jpg" alt="alt text" /></p></li>
<li><p>先聊下我用E-ink的历史。最早在08年的时候，买了PRS-500，系统尽管爆慢，但还是用得很开心，每天乐此不疲地拷书，转书，两千块觉得特别值。以致我去看牙医时，医生不干活特地跑过来问这东西咋整，后来去保定工作时，一个早上起床用手撑到了它的屏幕上，没错，碎了，没用后就直接寄给@hidigi了；然后就入了kindle dx，绝对是看漫画的利器，看完漫画就不知道该如何用了，套句别人形容10年5月时在地铁拿出iPad时的话叫，a desperate crying for the attention. 我非常不好意思在公共场合拿出来。3800从希腊白入的，3000在iPad出来前夕出了（东莞的兄弟，不好意思，价钱卖你卖高了）；之后就是今年年初北京入了kindle keyboard，特别在熟练运用amazon的各种转发服务后，如获至宝，我做完手术无聊的时候，硬是用这个看完了天渊，和深渊上的火，好用到我是抱着它睡觉的，于是，在某一天早上起床用手撑到屏幕上，pia，没错，又碎了。这就是为什么我一直买kindle的原因了，我打电话说屏幕碎了，客服说，我给你寄个新的，收到后你自己再把坏的寄过来，她怕我费用上有损失，还打了49usd的gift card给我。</p></li>
</ol>


<!--more-->


<ol>
<li><p>用过keyboard的人都知道，做工其实不好，总是给人纤弱的感觉，一碰就坏，事实也是如此。touch则不同，或许因为按键少的缘故，外壳改用金属材料，不禁有种要不和诺基亚一起比比结实的冲动。我看到kindle touch之后，产生一种这是电子书中的iPhone的感觉。一个home键，一个开关，一个耳机插孔，一个USB。然后就没了。很好，就是我想要的。 <img src="https://lh6.googleusercontent.com/-e3zxprRLliU/TuITVarGp2I/AAAAAAAAEvA/vjssU8qgz34/s720/IMG_4814.jpg" alt="alt text" /></p></li>
<li><p>我英文小说看的比较多，很大一个问题是，查单词。巨烦一格一格地移动，急需触屏。当Bezos宣布kindle touch之后，套用英国那哥们的话，that's it? OK, I want one. 我对这个touch要求最高的就是可以方便查单词。不过手指点上后，倒是要等一段时间才弹出来。乐观点来说就是，这样是鼓励和督促我们记单词。 <img src="https://lh4.googleusercontent.com/-zSwISpE9Xf8/TuITWoCufAI/AAAAAAAAEvU/P8Z3jPVPEcE/s720/IMG_4821.jpg" alt="alt text" /></p></li>
<li><p>屏幕阅读时候，翻页比keyboard快，刷屏会少些，还是会有些晃眼，反正看习惯就给忘记了。英文字体会更好看些，当然，这是感觉，新拿到的东西我都觉得更好。触屏真的很灵敏，打字只要在正确的按键上，输出肯定没有问题，但是会有滞后。大小呢，因为没有键盘的关系，比keyboard小了些，不过手感是好很多。</p></li>
<li><p>关于special offer。amazon可真会做生意，special offer出来后搞得一帮买的非广告版的哥们都纷纷改成广告版。我们替他挣了广告费，还做得如此心甘情愿。还有个好处就是，大伙实在是看腻了那些作家的肖像了，于是看到个"send postcard from Mexico"的广告屏保都觉得很赞。看到感兴趣的offer点进去，然后你就给出个选择，"感兴趣我就给你登记的邮箱寄具体内容"。我是这样拿到这几天花1美金买一本小说的优惠的。</p></li>
<li><p>关于书套。我两个kindle都花30美金买了书套，必须的，我觉得特别值。不过touch的套子这次就不是amazon自己出的了，改对外授权了。买时没有其他选择，只有这种比较可以接受。说实话我还是喜欢keyboard的那种方式嵌套进去，四边不用皮筋给圈着，有种廉价的味道。料子倒是很足，也许是keyboard换货换怕了，这次的套子封面上我能感觉下面夹了块薄铁皮。 <img src="https://lh6.googleusercontent.com/-Iioe-1YNh_0/TuITVSJYReI/AAAAAAAAEvE/6VvPCxaSIa0/s720/IMG_4810.jpg" alt="alt text" /></p></li>
<li><p>我非常担心我买kindle会如果粉般升级iPhone一般。我仔细问过自己，如果明年出了更新的kindle，你会买吗？答案是肯定的。不过真这样了，也是好事，也是阅读需要给出的代价。购物果然是个好习惯，能让人心情舒畅，一扫阴霾的心情。。。别和我说这是瘾，得电。</p></li>
<li><p>本来我没有习惯写数码介绍的，照片拍得不好，文字也不行，不过@darrenest建议说分享使用感受啊！现在多方面的反映看来，越来越推荐别人第一款 Kindle买 Kindle Touch了！这点我倒是同意，如果你觉得keyboard查单词不方便，如果你开始考虑买入第一本电子书，别想了，这款touch wifi是最合适的。大伙有问题可以和我(@linpx)探讨，只要可以回答，我相当乐意的。：）</p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[words I came across, can't help sharing....that is beautiful.]]></title>
    <link href="http://colors4.us/blog/2011/11/25/words-i-came-across-cant-help-sharing-that-is-beautiful/"/>
    <updated>2011-11-25T08:42:31-05:00</updated>
    <id>http://colors4.us/blog/2011/11/25/words-i-came-across-cant-help-sharing-that-is-beautiful</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>But the day of the Lord will come like a thief. The heavens will disappear
with a roar; the elements will be destroyed by fire, and the earth and
everything done in it will be laid bare. Since everything will be destroyed in
this way, what kind of people ought you to be? You ought to</p>

<p>live holy and godly lives</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
